DSE音樂科 Level 1 示例

sorry 真係好撚難聽

唔鍾意聽咪唔好聽囉 做咩要咁踩我
入咗大學都要比你鞭

聽咗30秒

下🤔
我覺得幾好聽啵🤔

入咗大學 記得唔好再揀翻music

好聽還好聽

但呢個係考試，聽嚟聽去主要係都得幾多旋律

係囉 悶得滯了
你估到時出到社會 做音樂呢行既話
邊個會畀錢買佢呢首歌呢

原來有片睇：

你呢個係卷二 我嗰嗰係卷三

睇完lv5同lv1

窮人真係含撚

真啊 x拔讀音樂嗰啲 先唔講5歲開始學緊樂器 仲有成個recital hall俾你錄音 鋼琴用steinway 再加埋高級嘅錄音儀器

窮嘅 用學校個yamaha upright同人鬥 邊夠抽

想知呀sam去考攞咩grade

I love you

聽到第九下

我打錯

btw 卷三作曲嗰啲可唔可以用嗰啲混音器
無乜留意dse規矩

睇左片個度
考試打鼓打到似舞獅咁
連真正打一套爵士鼓都不如

留名晚點再睇

cctvb ，之後俾谷紙橋唱

Level 1即係唔合格？

窮人含撚

好似midi

勁似以前玩樂器嗰啲練習曲

依個level幾

屌
維尼送葬曲

似練手指既

有種虛幻感同電子合成音樂嘅感覺，似係gba game年代，時空隧道用嘅BGM.

lm

音樂不嬲係有錢人玩意嚟架啦
唔係上得演奏廳就可以成為有錢人
而係有錢人先可以上演奏廳
窮撚玩音樂？街邊賣唱啦

應該彈東京熱

滿分

Lv5唱歌嗰個

其實個考試模式係點？
限時直接坐係電腦面前即場作？

咩變化/特別嘢都無喎

利申：真係有考過music DSE

係要考乜？成首長音嚟嘅

Paper 3 你就當係SBA囉
用心慢慢作都應該會作到首好歌既
btw 我未考過dse音樂 我都唔太清楚

Level 1即係唔合格？
係既話，考音樂唔合格都幾柒

睇埋選修部份可以選作曲與演奏
演奏級、八級鋼琴個d無得輸

level 5 真係好聽好多

讀音樂都係預咗要考埋abrsm嗰啲架啦

所以考dse 音樂托柒嗎？
如果level 1個d又係浪費時間

見佢卷四有part考咗級就有得免試

真 我都覺
考慮讀音樂之前 應該考慮自己既背景
同埋級數
如果唔係 學黎真係浪費時間

第五級示例二 唔錯

Minimalism 喎

會考music 路過，當年可以exempted practical 試，而家仲有無得咁做？

係啊 如果我去考都有19分代代平安
遲哋得閒 再報個靚名先

係呀 同其他elective一樣

其實可唔可以唱流行曲?

而家仲有無history 呢part? 會考果時好似背範文咁，要聽~20首樂曲+背熟作曲家背景同樂曲資料

認真 考lv1嘅原因唔可以全部歸咎於個學生 名校生讀音樂嘅資源好多 亦有好多狀元級學生去考music chok grade

第五級示例二，一睇就知係清水灣道女校

有片其實好易認...

我覺得唔係唔好聽 係首歌太簡單所以先唔高分姐

開音樂的中學應該唔多
level5唱歌同中樂已經吊打其他人

但卷三作曲 其實Level1個位同學本身作個個melody真係悶得滯
的確 名校生讀音樂設備好啲 非名校生啲設備少啲
但作曲 本身就係個創作者既問題
非名校生都應該做到啲好聽既歌
呢份卷三 其實就畀咗機會大家慢慢作
正常作 melody多變化啲
都應該會攞翻個好啲既grade

唱足咁多分鐘唔走音癲到

第五級示例一應該係國際音樂學校
兩間都係有錢學校

頭post嗰首歌仲淒慘過Grade1考試歌

Lv1 Drum 係X拔嚟㗎喎

咁迖狗？

完全冇大細聲，冇感情表達喎
主旋律又唔出

你某程度正確呀 但其實作曲好多時候都係都起跑線

一黎 作曲唔係有天份就得 都要有software整靚版面 eg finale 而呢啲軟件通常都都係final cut pro嘅價錢 唔係個個都比得起/肯比（而家只可以register兩個device）所以逼一啲人去用免費例如noteflight嘅9 app 第一印象差好遠

二黎 名校生有請老師幫學生brainstorm 雖然唔係老師作但係其實佢地的確比左好多方向學生雖然我唔係咩名校 但好彩我學校有音樂老師 佢都比左個direction我寫speech choir

如果係SBA，咁搵人請槍作定都得啦？
就算唔搵人作，其實宜家上網咁多source ，如果無requirement自由發揮，好難去到好衰

我諗1級/U，除左難聽，係有d marking都完全做唔到？
用唔岩Chord progression？可能要轉key或者其他？

純粹想知下

你無得同我架steinway鬥

是 有啲人真係會特登向學校apply 跟著額外時間出去修music（但如果要drop嘅後果好嚴重）

笑乜撚嘢呀你

窮人幾時唔含撚

首歌叫咩名

5**

慘慘
btw 撇開dse 有無啲好用既作曲編曲app
我平時作曲用MuseScore
編曲用 Cakewalk

見到個鋼琴牌子已經知係贏家

普通流行曲咁樣 upload 上自己ig嗰d水準就ok嘅
首歌係ok好聽 佢都冇彈錯 但係要用黎考試/表演就真係唔得 冇乜情感同節奏嘅表達

笑死講咩有錢無錢
無錢你讀大學讀到屋都無得你住

男拔都要打鼓
仲要level1玩乜

占占占都播得出街啦

認真唔錯

lv5 sample 1 首Gretchen am Spinnrade真心cls, 講緊少女嘅心態 仲要用德文唱

第一級示例一

？ 完全唔覺難聽喎

不知不覺間聽哂成首

lv5 exemplar 2
一睇就知係德望

係可以呃到冇彈過鋼琴嘅人嘅

仆街 連登仔冇得賴了

校服隻色就知

侮辱國歌 犯國安法 雖遠必豬

舒伯特 魔王

level 5 示例1似係啲直資學校
lv4 就應該係OLR同SSGC
lv3 有個好明顯係呂郭碧鳳
lv2 就有個陳瑞芝
lv1 唔知

唔知有無認錯

珍
識鋼琴既人鳩彈 chord progression
I-VI-II-V
啲唔識鋼琴既無知少女出晒水

音樂科唔係咁考 呢啲一聽就知道冇創意
亂咁堆砌唔係一個問題
重重複複一啲節奏同旋律先係最大問題
唔一定要協調和聲 但一定要有規律
或者有一定嘅聲音效果做到出嚟
例如營造某啲嘅場景或者氣氛
呢個乜都做唔到 和聲又唔協調
肥好正常

利申：考過 中規中矩 不喜勿插

諗起呢條片

需然好聽 不過考試的話過份單調 幾個音不斷loop
有學琴既小學生都好過佢

講緊人話

你邊到聽到佢有唱Erlkonig?

有冇識打鼓嘅人講下問題係邊？

真
正正常常玩既得2 3級
5級個個一睇就知有資源練

唱到Dark souls啲BGM咁

學音樂仲要學埋外文先得

Steinway

好想知Lv5**會係乜程度

sorry呀 我從此以後就無再作曲

但考完dse段時間有試logic pro

舞龍舞獅咁
你話呢

Level 2彈琴果個我覺得唔錯如果放上youtube應該like多過dislike

HKDSE係垃圾,用成績抹殺人地既努力,人地有可能因為俾人評Level 2而以後都唔彈琴

level 1 幾好 好有牧場物語配樂feel

steinway鬥 ...
way鬥 ...
way鬥 ...
way鬥 ...
ay鬥 ...
y鬥 ...

可能被學校迫玩

即核set做ringtone

圍爐取暖科

打鼓就level 1
彈鋼琴 唱opera 就level 5

想問下片中個兩個師弟 係唔係幫佢哋翻譜
佢兩個好kam

笛嗰個幾有feel

我都聽唔出有咩問題

如果打鼓應該一個彈結他
一個打爵士鼓
好無誠意囉

Level 5一睇就知係德望,全香港得佢間學校指定著高跟鞋返學,佢咁打格不如唔好打

舞龍舞獅，無誠意
無技巧

佢一開聲我起晒雞皮

係幾好聽
不過份譜應該簡單過頭所以低分

U，犯埋蟈鞍發，拉得。

搵唔到個beat

睇完penthouse再睇呢個post

鼓就個個都咁打

叫兩條女全裸上嚟

打股就叫誠意喇

點知老師有無幫手作
自由度咁大可以 trial 無限次

我第一下聽都覺得似ernst嘅style 好想聽佢唱erlkonig

啲節奏真係想讀完音樂出去幫老竇舞獅咁

真

一樣

有咩問題 打鼓就係要氣勢

level 5 間房個acoustic 同 level 1 冇得比
level 1 換level 5 設備起碼上到level 3

根本成個片個效果係先入為主

真係玩音樂嘅先唔會考dse music
玩多幾個比賽好過啦

同level 1有分別

Paper 123 就必考嘅
P4 雖然話選修 但係一般都會揀用演奏級去換分
冇人會再作多首歌或者奏多首歌

根本就係窮撚1lv 有錢 5lv
大會堂 屋企大
窮撚 學校禮堂
課室 同社區中心 柒撚到

記錯左

無變化
悶到出汁

低GRADE果D既收音有D差
真係屈器材都屈左一段距離

依家冇範歌了

舒伯特 紡車旁的葛麗卿

考 生 可 利 用 聲 樂 及 ／ 或 任 何 樂 器 應 考，基 本 要 求 與 英 國 皇 家 音 樂 學 院 聯 合 委 員 會
四 級 術 科 ／ 加 拿 大 多 倫 多 皇 家 音 樂 學 院 五 級 術 科（ 西 樂 ）或 北 京 中 央 音 樂 學 院 四
級 術 科 （ 中 樂 ） 考 試 程 度 相 若 。

其實首曲幾好，祇係中間有個地方彈亂左。佢考你作佢定演奏？你幾級？

紡車旁的葛麗卿

香港D老師識閪音樂咩
彈古典就等於5**架啦
咁閪簡單都唔明

咁咪超正

DBS個Hall去過一次，啲聲學靚到，double bass嘅聲好易充滿成個演奏廳，簡直係大會堂級數

開得音樂 間學校差得去邊
學校差都開音樂就係不自量力
我以前學校傳統個個F.1一定要學樂器
同埋校隊攞開獎 都冇開啦

咁都有得笑

樓主條link係作曲卷，直接交midi唔洗自己彈

咁就真係唔錯，點都應該二。祇係無咩變化就話作得唔好，DSE考試限制考生創作力。

其實CE同DSE好唔同 冇咗背嘢同埋冇咁多Theory
但係作曲卷痛同粵劇Listening呢啲一樣可以玩死你
個人覺得DSE個range闊啲 比較難掌握

名校啲校服咁易認
遮完等於冇遮 其實遮嚟做咩

人地黑人 點同

所以傳統考試真係相對比較公平
讀音樂無錢根本一開始已經輸左九條街

二級嗰啲起碼個midi啲音冇炒車喎

無知一問
呢啲示例係近年先開始擺上網俾人睇定不嬲都有？
淨係記得中學高form嗰陣年年都要買返嗰年啲dse卷嚟當mock卷做

嘩 屌你老母

咁如果首歌要畀錢既
你願意畀幾多畀呢首歌先

話唔定仲有acoustic engineer搞收音
本身個hall acoustic又靚
屈到

我讀緊中學嗰陣都有sample

好重alternative味 重電子

我聽歌都無比過錢，咁樣問我真係對佢好唔公平。我祇可以話佢處理下中間果段，落多條旋律同呢條旋律上下顛倒就真係似古典音樂啦。

作paper 3嗰兩隻真係作到想嘔

其實睇片評好唔公平
音樂就聽返音樂

同埋有無話評分準則係咩
有d人有錢請人mix, 錄音器材好已經屌打一個用iphone錄

Level 3 長笛個個係咪亂評
覺得佢吹得好一般

真心同聽外國啲藝術家差唔多
都係咁樣唔知想點

咁都幾好
d chord rhythm成首冇變化
melody成首彈八分
仲要成首都係洗scale 四粒上四粒落

考試最公平
努力最重要
我識好多人靠努力攞綜援做大狀醫生

窮撚邊有本錢玩音樂
失敗既成本太高

係囉，我睇完覺得 level 1 個 clarinet 無理由咁低分

唱歌條女幾撚勁

冇音樂天份嘅人做呢份卷真係嘔心瀝血
交到都算係咁

想知佢唱緊咩文，聽唔明但好似感受到佢感情個張力咁！！！

單簧管應該放錯片
上面寫住lv2
未至於同打鼓同級啦屌

頭兩首德文
#81有哂三首名

舒伯特《紡車旁的葛麗卿》
(Franz Schubert: Gretchen am Spinnrade)

樂曲解說：

片入面全部考生黎？
定有啲係老師幫手伴奏？

所以要俾錢出去租琴房拍

sorry打鼓嗰個唔係窮唔窮人嘅問題
而係冇旋律得節奏可以表達到啲咩

有幾嚴重？

考嗰個唔係吹笛咩

好似係midi嚟

見到部琴係Steinway 同個hall都即刻知一半點解係lv5

一間學校得兩個音樂老師
演奏作曲都要靠外面老師幫手

坂本龍一都係用yanaha喎

其實好似係出去第二度上堂
記得金文泰啲人都係
利申：drop咗music elective

5級嗰個聲樂級

Yamaha

真心直接出去唱musical都OK

concert grand vs upright

屌你
樂富有間嘢可以俾你去上堂㗎
嗰度有finale俾你用

學得唱歌通常都極有錢

屌你
好呀你咪日日去做囉
人地喺屋企 學校想點做就點做 點改就點改

有條片2部grand piano 都係Level 2 wor
反而覺得低分似乎係少D演出經驗
呢方面傳統名校真係由細拉orchestra / choir / solo

打鼓嗰個直接開波話佢揀嘅歌好無聊又repetitive

就嚟變撚咗minor

上面嗰個唔係唔得，但係樂句唔分明無對比，就噉重復節奏音型好悶，有時轉下伴奏手法都好

仲覺得有錢人贏嘅係物質
有錢人勁嘅係經驗同見識
真係窮思想

冇taste
完

btw 譚盾去考DSE music應該 U

卷三其他level 邊到睇?? eaa 搵唔到

條link個paper2改做Paper3

唔講演出
佢嗰考生表現comment到已經講到明選曲方面已經有問題
利申淨係學過琴
當年考演奏級係要同嗰鋼琴啊Sir夾嗰演奏曲目出嚟
最後個幾個作品好唔同風格

梗係啦 玩得音樂都有錢
樂器又錢 你屋企細冇位擺樂器或者嘈到人 出去租地方又錢 不過有錢人幾間房或者幾層直接屋企練都得

根本本質上玩得Classic既都有錢 家庭背景會影響佢地接觸古典音樂 普通人多數都係彈下結他唱下pop Song

5級嗰個聽發聲都知有出去學過 聲樂呢種唱歌模式唔係自學就掌握到

聲樂真係要學，同平時唱歌方法唔同
細個學校俾過錢跟前輩上堂，一堂一個鐘收$1000
用完筆scholarship就唔敢再學

應該係唔想出樣俾人丁姐
個樣先係最大私隱CONCERN

其實又唔完全關有冇錢事(當然有錢資源多啲可以搵人作曲)
考評局其實都唔太care你表演成點
最主要係睇有冇ensemble skills
Level 1嗰兩個
第一個兩個drum show唔到有咩技巧
如果加多樣樂器做會好啲
吹clarinet嗰個完全背住pianist
兩個人冇交流冇俾cue
俾唔到分
加埋後面仲有sight singing同埋reflection
可能表現都唔太好所以得level 1
至於作曲佢melody單調 chord唔啱 冇變化 冇任何compositional technique 又係加埋可能reflective report寫得唔好
所以俾我係marker 都俾唔到分
唯一俾分位應該係佢有交

鋼琴師

依家大把open source 音樂程式
Finale Sibelius 呢啲雖然係業界standard
但個人嚟講冇乜必要用
尤其係佢地好難用，有時想customise 啲簡單嘢都搞成日

我前排轉用咗LilyPond 寫譜
效率高咗一倍以上

混音嘅嘢我唔太在意，冇乜留意

寫譜方面，software 價錢絕對唔係限制
只不過一般人根本就冇能力知道點用open source software
尤其係冇電腦background 嘅人

更何況好多窮學生根本連自己私人電腦都冇
用多一陣又俾人屌佢唔讀書

題外話 其實佢blur 同唔blur冇乜分別

就係聲樂果班特別有錢

有冇人知d考官係咪對住條片嚟評分，而唔係現場聽

如果係對住片嚟評，打鼓level 1果個都幾慘

聲音質素咁差，梗係聽唔到d dynamics啦大佬

加上套鼓d聲靚唔靚都好大影響

對片的

你真有錢
聲樂 我都唔敢掂
我見我個friend 一個月學聲樂 洗成5千幾蚊

Lv5 唱歌果個
好可悲 果d 先叫音樂
評分既老屎忽 就係你地搞到香港學生咁慘

學piano咪一樣, 名少少嘅師一粒鐘都$800+
種種樂器都係咁上下

真 因為正常人接觸流行音樂多 唱歌方式同技巧多數都係呢類 聲樂講緊真係要重新學過用咩部位發聲 Opera同Musical 係唔用Mic都可以唱到Hall 既角落聽到

利申以前都學過 冇錢放棄左 變左上YouTube 睇下歌劇或者音樂劇算數

普普通通玩流行音樂算啦
古典音樂難入
我指聲樂

btw 我本身就唔太like歌劇 所以就不了

聽慣lied/opera會覺得流行音樂唱得好流, 不過pop個定位係人人都可以輕易模仿無咩可比性

我冇錢，係讀間有錢藍屍中學，學完10堂免費之後都冇學了
但真心學vocal對我來講比學instrument開心
個人感受vocal跟好師傅比其他instrument更重要，真係有心學$5000一個月係值得

其實表演試可唔可以唱流行曲？

關咩事 人哋係真係唱得好聽

Lv1 example 1

窮人含撚

是

music dse應該係我最錯嘅選擇 雖然以前好鍾意音樂 但要投放嘅時間真係好多
我中四五超過一半時間都係做緊圍繞music嘅嘢 例如西樂中樂歷史 考埋演奏級（考級成績可以exempt dse演奏嘅一part）

ching會變做下一個lv1

窮撚真係含得撚

我都想問，有冇人可以答到？

聽歌冇比過錢仲咁撚大聲

好聽過低lv果d囉叫做
但要講既話完全講唔上係好作品

對比埋18年lv1嗰2個

頭果幾秒囉之後只係不斷重複

我懷疑comment條友根本唔係打鼓

就算流行唱歌普通嘅都要$500~$800一個鐘
出名嘅導師 或者進階 去到$2k ~3k 個鐘
你仲未計你要搵地方去practice同錄音

咁份卷俾得你揀表演咩你就有責任整好個曲目清單啦
如果你安排嘅表演淨係得鑽研呢隻樂器嘅人識欣賞
咁都幾差吓

比咁多資源你都未必練到啦

長笛part夠膽死全部長音

bgm咪又悶
pokemon咪又悶

想知覺得好聽嗰位會然平時聽開咩

busking水平
應該是二重唱但做唔到
唱歌要好有勇氣

唔知點解諗起呢個

三角鈴同響板夾夾下唔可以考

唱歌條女
演奏級考DSE

唔夠GRAND
LEVEL 1

演奏級去考 有part免試仲要滿分

音樂無分等級
點可以咁

起碼可能會係啱chord並 具四分音符/八分音符+附點既melody

要remake佢首歌既話 chord既排序一定要重新執過

打鼓果個其實都唔差
但睇評語似係全部簡non tuned敲擊出事
雖然我都覺得有啲bias
但non tuned大多數節奏 展現唔到其他音樂能力
如果打埋tuned應該都過關（marimba果啲）

同埋唔關錄影當下既場地樂器事 level 5一聽就知水平係高過level 2 咩地方錄結果都一樣
但學校有咁既資源比佢地 教既過程就好有分別
雖然開得music既學校應該都算係唔差？

伸利 music grad

留名等有巴打用黎作首歌

點解冇人彈結他既?

利申: 行外人

睇埋份譜同report就知點解1
Flute 冇可能擺底
一啲markings 都冇
全部都係四分八分二分全音
0變化
兩首歌風格樂器一模一樣
Reflective report完全唔reflective
真心有1算係咁

因為dse music 嘅潛規則就係要你玩classical music
玩到classical music嘅結他得classical guitar
但classical guitar通常得solo冇ensemble夾
但拍片規定係要有兩人以上嘅ensemble
所以基本上冇人彈
有人彈班老屎忽都唔識欣賞

唔講仲以為枝flute喺做伴奏
大半都係長音

其實由細到大都覺得唔合理
結他打鼓夾band唔撚係音樂既?但識呢D就冇分加

即係你叫黃家駒返生考dse都會肥比你睇

考評局班人應該心底裏覺得classical music係最好
Classical music以外嘅都係垃圾
作親流行曲(隨非真係好聽到不得了)都唔會高分得去邊
反而你作concerto/symphony佢地會好欣賞
雖然以考試角度來講pop真係冇乜俾分位
但我都覺得班人係將music分左階級

目測太鼓樹級
是但去機鋪搵條友都勁過佢地

我仲以為係recording唔清楚
原來佢真係hea到咁
仲要份譜奇奇怪怪
啲拍子錯錯地
睇份譜唔洗聽都知佢1

你見有人用中文考music都知唔一定係名校先開得
再加上大把人係自己係喺出面讀

對於音樂人黎講pop 的確係次一級嘅音樂
我唔係貶低pop 但係想講佢地嘅旋律同埋變化真係比classical少咗好多 好多時要靠填詞補數 classical可以鑽研嘅野深好多
同埋一個masterpiece唔係用一個演唱會就可以取代到嘅野

當然pop夠大眾化 易入口都係優點黎 兩者對文化傳承都好緊要（唔計cctvb 嘅濕鳩罐頭歌）

d老屎忽見你識彈琴覺得你乖 但彈電結一扭大個distortion彈Metallica就話你飛仔話你嘈
對rock 同metal好唔公平

識人dse music作rap 好似lv4

Music無分階級
但個科係學classical為主 （應該話西方音樂）
咁就自然考返相關既野
你無理由考棍波 跟住屌個師傅自動波咁方便做乜要考我棍波

而且如果你真係識pop/ music production 寫所謂「classical」既野都難你唔到
現代音樂係由classical演化而黎 根本好多classical既野比modern genre黎得簡單
世界上除左classical同pop仲有好多genre
而pop都有無數種風格 製作水平係天壤之別
你寫首midi 4 chord pop song 根本體現唔到咩實力

除左部份演奏mistakes之外
首曲似乎受到70年代後現代音樂/minimalist既影響
好有實驗性 拎1真係難以理解

你唔好代表哂所有音樂人喎
香港歌係罐頭啲 市場細 接受度低
出歌自然求穩陣
亞洲好出名既 例如日本東京事變 韓國IU
有好多歌都好好
而好係各方面綜合 音樂不外乎旋律 和聲 音色 texture
學音樂係提升鑑賞能力 令你聽任何音樂都識得欣賞
Pop普遍唔會用好複雜既技巧 但複雜唔代表動人
柴可夫斯基寫啲野夠低b 一樣好感動
Pop都可以有好好既音樂elements 製作水平高低唔關genre事
classical啲垃圾作品多到傻

上面啲 comment真係....不如睇多啲關於contemporary music嘅發展先comment&
分清楚classical period定係講緊classical music as a whole先有得討論

其實頭post果個lv 1係似伴奏 多過一首曲
老師最唔鍾意呢種架

pop rap如果入到古典老師口好容易高分
但門檻太高 好多人play safe

利申 以前考樂理比鋼琴老師屌過似OST唔得

我估佢地講classical music啦

分唔到classical period同classical music，音樂可以合格咩

打Band可以好撚勁架...

當然呢啲算fusion 唔係rock/metal
但專業音樂人對耳同音樂理解
我唔覺得考dse會有問題
反而無認真鑽研 剩係打band爽下 唔見得可以話係「識音樂」既水平

除咗呢個寫rap其他朋友都係寫翻classical
一個寫satb vocal 有人寫piano concerto 有人好似係寫etude
最後三個都最少5* 得rap仔係4

但醫生係讀physics chemistry biology
唔係讀音樂

第四級示例二支oboe吹成咁都grade 4?

邊度拍唔係問題喎
大把高手周街彈都可以好出色

三角鈴我都算啦,借問聲響板行到幾多個8度

睇下2018 level5 paper2 Exemplar 2先講 窮唔窮真係無問題

Lm

唱姜b既歌得唔得

你說得對！

LV 嗰個似係ICQM

Lv5
自膠

若果有人玩ACDC 甚至 Dream Theatre呢啲我覺得絕對值得拎高分
唱歌、結他同鼓嘅技術都要好高先至玩到
一齊夾得埋都唔易
玩Nightwish仲可以搵埋拔X啲聲樂女女一齊玩

已經反映哂成個階級係點

聽咗少少
我覺得如果有人作到咁應該都會有個3
最主要問題係真係班老屎忽接受唔到
想用呢種風格拎高分有少少難
但如果有撈classical music elements入去
而又表現到出來
我相信都會有gimmicks
我都真係識人會自己作流行曲去考
但唔好expect高分
係過下癮咁

Music冇分階級
但考評局班人分咗
你見佢地個課程都係
60%係西樂
40%係中樂+粵劇+pop
Pop佔嘅比例仲少過粵劇
就知佢地完全唔care
出pop都只係形式上廢時俾人屌
所以好明顯係有人將佢地分咗

其實pop都有好多野值得欣賞
只係而家大部分嘅pop都濫竽充數
10首有8首都係4 chord progressions
但是但一首Beethoven sonata都多變化過佢
所以好自然考評局班人係唔會亦不屑去欣賞

...

咁如果你地咁多人拎5*或以上
其實都已經係全港最top(每年好似得5人左右拎5**
作rap都有4即係你地學校本身都有返咁上下
學生嘅音樂知識都比出面嘅水平高
咁rap有呢個成績唔出奇
不過出面嘅人作rap你覺得會點
咪就係來來去去幾個chord加啲drum 加啲bass 加啲keyboard
咁點會高分

都未必
之前都講過佢地最主要睇ensemble skills
即係communications between musicians
你講嗰啲唔係冇
而係難表現出來同唔啱佢地口味
佢地想睇嘅係好門面嘅野
即使你彈piano duet
但你show到你地之間嘅communications 都可以高分

所以dse music真係好膚淺
大把人讀完都冇讀一樣
其實都唔單止dse music
根本香港嘅音樂界都充斥住一班垃圾(請勿對號入座)
一大班人以為自己識彈琴就叫識音樂
一大班人喺度圍威喂以為自己好巴閉好勁
所以dse music考生都唔好咁介意
你低分唔代表你差
只係有人唔識欣賞
當然你自己都要增值下自己

份譜好似小學雞音樂書俾人唱嗰啲

點解聽歌要比錢？我聽嘅基本上都係古典音樂比咩錢？

大會堂你覺得靚聲

關乜撚事姐死乞衣

咁都叫乞衣？鍾意古典音樂都有錯？好囉，我地係咁復古㗎啦。你唔鍾意咪算囉。我又唔會好似D人咁歧視時代曲，反而你班時代曲撚歧視我地，真係30年河東30年河西。

可能出個dream theater都係得level 1

黃家駒可能都係得level 1
香港冇音樂

這個可能都係得Level 1
香港dse

galneryus
stratovarius#strato
新古典金屬

其實我唔識佢syllabus
如果requirement寫任何genre都得 我聽到玩得好一定比高分

time cost姐, 你讀多個elective其他elective咪少左時間, 再差d原本計埋music先夠6科, drop咪得番5科

原來係咁 仲以為學校有咩處分之類

我鳩估咋, 可能樓上巴打果間真係好嚴重

megadeth

我中學有音樂自修, 不過都係d自己鐘意音樂既人先會修, 考級考得高果d都未一定會修

樹級其實應該唔止level 1掛，應該係成首歌太重覆太撚悶

精神分裂咁

Lv1嗰個dbs嚟🤣

我知呀我唔係講緊呢個case

條友證明人柒乜都假

我都覺得佢好勁

睇咗 都唔係好差啫

一望件校服就知咩料

講係咁講姐

笑撚死

巴打結果level幾？

中六無時間讀最後9考 所以無星

即係5？

是

算係咁啦 全科有幾多人有星
利申：hea考

ching都有讀？奉勸各位師弟妹真係要諗清楚先好讀

最後一題許冠傑 浪子心聲 嗰句
「命裏有時終需有 命裏無時莫強求」
其實都好Sum Up到成科
有就有冇就冇 高分低分全睇HKEAA彩數

係嗰陣時喺協恩中場休息仲諗緊佢又會唔會出高山低谷嗰類流行曲 點知

出埋james labrie考dse可能u埋

講緊場地 同埋instrument 比較咋
佢perform都係真係好

level 1示例二吹笛果個唔係咁差姐

佢唔會肥
佢識彈琴wor

level 5示例二玩中樂果個好好聽

明明啲contem music仲難聽

除非考生個個係林家謙
呃唔到人的

你真係好膚淺

利，我完全同意

同意 點解咁都1

首野太簡單
articulation好差
一堆走音同撻Q 完全係level 1 or 2
同埋支野叫clarinet

你有無睇過校際音樂節優勝者表演o係港台重播?
choir 揀最 top o個十個左右唱呢個程度對佢地黎講唔難

原來係咁
睇完level 5個評語 連人地戴牙套都要捉

其實樓上話玩pop一定攞U啦 其實唔一定喎
貼得上黎嘅youtube片 片中人造詣都好深
如果中學演奏有咁嘅水平一定5**
但演奏喺中學level係有客觀嘅水平高低
如果你堅持玩pop但淨係彈首得4個chord嘅pop點會夠一首ATCL野揪呢

一見到套校服已經唔敢比低分
場地仲咁撚正

其實唔係話好難聽 但好易聽得出個分別

選樂方面lv1果啲似係小學音樂堂會聽既歌 而且黎黎去去都係同一隻旋律 會比較悶

lv5一聽就知係有錢人家會聽既音樂 旋律複雜咪可以玩多啲技巧攞高分囉

可能會影響表現

lv1夾band唔係問題 問題係我從未見過咁冇生氣既band 根本只係打鼓表演 同黃家駒表演係兩個檔次

吹到電腦midi咁

佢主要係保障返考生嘅私隱
等公眾睇唔到佢個樣

熟人會認得出

留長髮 metal/rock 即刻failed

SYU都會變level 1